其實係有屋企做到嘅方法去驗消毒火酒

啱啱有fd send咗條片嚟
自己間u有師姐拍咗片介紹一個幾簡單嘅方法可以測到啲消毒火酒係唔係用劇毒嘅甲醇整
唔知道大家會唔會諗到更加好嘅方法呢

share畀啲藍絲廢佬
睇下我哋啲後生仔幾叻先

輕輕一推

屋企難啲揾試管

上次出事個間藥房好似係甲醇mix乙醇

如果分到埋mix就好

佢實驗室就用試管姐
你屋企攞幾個碗都得㗎

甲醇測試盒 18元一個，此Post 已完

乜都唔明，不過好似好勁

總之就係甲醇=冇黃色沉澱物

咁如果係溝埋甲醇嘅話

咁乙醇嘅含量應該會好低
咁就會見到好少嘅黃色沉澱物囉

推，驗有冇甲醇緊要好多

呢個OK喎
不過要濃度相約同落嘅消毒火酒嘅volume差唔多

之前買咗一支火酒 一開有 雙蒸酒的味道。所以應該要加一個甲醇測試盒， 再加一個酒精濃度計 去check , 成套都係$40有找，平過你去買一支通渠佬

請問係邊度買呢？

最簡單就係淘寶， 裏面有齊晒試管滴管

淘寶不了
都唔知真定假
大陸啲肺炎測試得30%準確度
你又唔明個原理 點知佢堅定流

唔通你自己買支通渠佬 會準d ? 簡單到唔簡單嘅化學反應

人哋支通渠佬起碼係日本牌子
QC一定好過你淘寶貨啦
就算甲醇測試盒嘅化學反應好簡單
佢俾啲流嘢你都係做唔到㗎
測試肺炎個原理夠好簡單啦
大陸啲測試盒咪一樣得嗰30%準確度

咁條片都係想教你一個可行嘅方法啫
同埋教一啲都幾深入嘅化學概念運用係日常生活到
你買嗰淘寶盒用完都唔知咩事啦

我當然覺得條片好啦，不過我講都有現成的kit , 就係用呢個原理去做。如果真係想玩可以買來玩。